"X : Unknown"="X : 未知的";
"? : Not Sure"="? : 不确定的";
"! : Known"="! : 已知";
"- : Exclude"="- : 排除";
"< Group"="< 组";
"> Group"="> 组";
"Add"="添加";
"Add Meaning"="添加含义";
"Adjust"="调整";
"Again"="再一次";
"All"="全部";
"All Known"="全部已知";
"All Unknown"="全部未知";
"All Words"="全部词汇";
"Alphabet"="字母表";
"Analyze"="分析";
"Analyze again" = "再分析";
"Appearance Order"="出现顺序";
"Back"="后面  （退后或者返回）";
"Backup"="备份";
"Backup Files"="备份文件";
"Backup WordList"="备份单词表";
"Bigger"="较大";
"black"="黑色";
"blue"="蓝色";
"Bold"="黑体";
"Book"="书";
"BookName"="书名";
"Book Info"="书本信息";
"Book Mode"="书本模式";
"By Alphabet"="按字母";
"By Appearance Order"="按出现顺序";
"By Word Group"="按词组";
"By Frequency"="按使用频率";
"By Meaning Needed"="按含义需要";
"By Searched"="按搜索";
"Cancel"="取消";
"CaseInsensitive"="不区分大小写";
"CaseSensitive"="区分大小写";
"Category's Name"="类别名称";
"Change"="修改";
"Change WebDic"="修改网络词典";
"Change Word" = "Change Word";
"Characters"="字符";
"Close" = "Close";
"Contents"="目录";
"Correct"="正确";
"Counting Pages"="计算网页";
"Day Mode"="白天模式";
"Desc" = "Desc";
"Dic"="词典";
"Dic&Info"="词典信息";
"Difficulty"="困难";
"Done"="完成";
"Each Word" = "Each Word";
"Easy in book difficulty"="简单";
"Edit"="编辑";
"Edit WebDic"="编辑词典";
"Enable"="启用";
"Error"="错误";
"Exam"="测验";
"Exclude"="排除";
"Export as Text"="导出文本";
"Extracting words"="提取单词";
"Fail"="失败";
"Favorites"="喜欢的";
"FileName"="文件名";
"Finish analyzing"="分析完成";
"Finish"="完成";
"First"="第一";
"First and Last Sentence"="第一个和最后一个句子";
"First Card."="第一个卡片";
"First chapter, first page."="首章， 首页";
"First Page."="第一页";
"First Sentence"="第一句";
"Font Color"="字体颜色";
"Font Color Of Not Rated"="未评分单词的颜色";
"Font Color Of Unknown"="未知单词的颜色";
"Font Color Of NotSure"="不确定单词的颜色";
"Font Color Of Known"="已知单词的颜色";
"Font Color Of Exclude"="排除单词的颜色";
"Font Setting"="字体设置";
"Forward"="前面";
"Free Books"="免费的书";
"Frequency"="频率";
"Good in book difficulty"="标准级";
"green"="绿色";
"Group"="组";
"Hard in book difficulty"="困难";
"Headword"="首词";
"Hide unknown words"="隐藏未知单词";
"Info"="信息";
"Italic"="斜体";
"Known"="已知";
"Known or Unknown?"="已知或未知？";
"Known Words"="已知单词";
"Last"="最后";
"Last Card."="最后一张卡片";
"Last chapter, last page."="末章， 末页";
"Last Page."="末页";
"Latest Book"="最新书";
"Latest Text"="最新文本";
"Level"="水平";
"Level Test"="水平测试";
"lime"="灰色";
"Mail"="邮件";
"Mail to developer"="给开发者发邮件";
"Make a Book"="制成书";
"Make a Text"="制作文本";
"Meaning"="含义";
"Meaning..."="含义";
"My Level"="我的水平";
"Name"="名字";
"Next"="下一个";
"New Questions"="下一个问题";
"Night Mode"="夜间模式";
"NO"="不";
"No, Thanks" = "不";
"NORMAL"="标准";
"NormalMode"="标准模式";
"Not allowed"="不允许";
"Not in the Dictionary"="不在词典中";
"Not Rated"="尚未评价";
"Not Sure"="不确定";
"Nothing to save"="没有保存";
"Number of Books"="书籍数量";
"Meaning Needed"="需要的含义";
"OK"="确定";
"Open"="打开";
"Original"="原始的";
"Page"="页";
"Pages"="页";
"Pre/Review"="预习/复习";
"Pre/Review Words"="预习/复习词汇";
"Prepare"="准备";
"Preparing to analyze"="准备分析";
"Pronounce"="发音";
"Quick Setting"="快速设置";
"QuizMode"="快捷模式";
"Quiz Option"="快捷选项";
"Rate Now" = "Rate Now";
"Rate It Now" = "Rate It Now";
"Rate This App!" = "Rate This App!";
"Ready2Read?!"="准备阅读";
"Refresh"="刷新";
"RefreshStop"="停止刷新";
"Restore"="恢复";
"Save"="保存";
"Saved"="保存成功";
"Score"="得分";
"Search"="搜索";
"Searched"="搜索完毕";
"Search exact same word"="精确查找";
"Search with Headword"="按首字查找";
"Search Word"="查找词汇";
"Search word in CaseInsensitive."="搜索不区分大小写";
"Search word in CaseSensitive."="搜索区分大小写";
"Select"="选择";
"Send Mail"="发送邮件";
"Sentence"="句子";
"Sentences"="句子";
"Setting"="设置";
"Show Meaning"="显示含义";
"Show unknown words"="显示未知词汇";
"Size"="大小";
"Size"="大小";
"Smaller"="较小";
"Sort"="排序";
"Sort By"="排序方式";
"Stop"="停止";
"Study"="学习";
"StudyMode"="学习模式";
"Study Option"="学习选项";
"Study Words"="学习词汇";
"Success"="成功";
"Text"="文本";
"TextName"="文本名";
"time"="时间";
"times"="次数";
"Title"="标题";
"Type a word"="输入一个词";
"Type the name"="输入名字";
"Underline"="下划线";
"Uinque Words"="特殊字";
"Unknown"="未知";
"UnknownWords Analysis"="未知单词分析";
"Unknown Words"="未知单词";
"Update"="更新";
"Update Info"="更新信息";
"Updating App"="更新软件";
"Updating words"="更新词汇";
"URL"="URL";
"Very Easy in book difficulty"="非常简单";
"Very Hard in book difficulty"="非常困难";
"Vibration when wrong"="错误时震动提示";
"Warning"="警告";
"Wait please"="请稍等";
"Web"="页面";
"WebDic"="网络词典";
"Web Dictionary URL"="网络词典地址";
"Web Menu"="网页菜单";
"Web Mode"="网页模式";
"white"="白色";
"Word"="词汇";
"Word Group"="词组";
"Words"="词汇";
"Word Meaning"="词汇含义";
"Words & Book Info"="词汇和书籍信息";
"Words in this book"="本书词汇";
"Wrong"="错误";
"YES"="是";

"[R2R] Comments or Suggestions."="[R2R]意见或建议";
"Add Phrasal Verb" = "Add Phrasal Verb";
"Add Pronounce" = "Add Pronounce";
"Add pronounce in your dictionary" = "Add pronounce in your dictionary";
"adding phrasal verbs" = "adding phrasal verbs";
"Are you sure to restore the file?"="确定恢复？";
"Can't copy MyEnglish.sqlite(Dictionary file) to Document folder."="不能复制myEnglish.sqlite（字典文件） 到文件夹";
"Can't copy file to Document folder"="不能复制文件到文件夹";
"Can't delete selected bookmark.\nYou need to have more than one Boookmark."="不能删除所选书签\n你至少需要一个书签.";
"Can't delete selected web dictionary.\nYou need to have more than one Web Dictionary."="不能删除所选网络词典\n您至少需要一个网络词典.";
"Can't make a book.\nCheck file name or memory's space!!!"="不能创建新书\n请检查文件名或者磁盘空间";
"Can't make style.css to Document folder."="不能创建 Style.css  到文件夹";
"Can't make styleImsi.css to Document folder."="不能创建 StyleImsi.css  到文件夹";
"Can't make styleNight.css to Document folder."="不能创建 StyleNight.css  到文件夹";
"Can't read. \n\n-Message-\n"="无法读取.\n\n-信息-\n";
"Cancelled analyzing the book."="取消书本分析";
"Cancelled updating category."="取消类别更新";
"Cancelled updating dictionary."="取消词典更新";
"Category's name already exist.\nReplace it?"="类别名已经存在。\n是否替换？";
"Dash must not be first or last of word."="连接符不能是第一个获最后一个字符";
"Example) http://dictionary.reference.com/browse/@@"="举例） http://dictionary.reference.com/browse/@@";
"Fail to delete a current dictionary file."="删除现有词典失败";
"Fail to delete a table... bookTblNo"="删除表格失败";
"Fail to export words list."="导出单词表失败";
"Fail to make a backup file."="备份失败";
"Fail to remove file"="删除文件失败";
"Fail to restore a backup file."="恢复文件失败";
"File already exist.\nReplace it?"="文件已经存在.\n是否替换？";
"File Size Limit"="文件大小限制";
"Finding unknown words"="正在寻找未知词汇";
"Finishing setting your words.\nYou might know %@ words"="词汇设置完成.\n你大概掌握%@个词汇";
"First, you have to analyze the book."="首先，你必须分析这本书";
"First, You have to copy text."="首先，你必须复制文本";
"Hi!\nIt will take %d minutes to restore your dictionary file.\nSorry for the inconvenience."="嗨!\n 需要花%d分钟来恢复您的字典文件.\n抱歉造成您的不便";
"I love this app.<br>Even though it is great app, I have some comments or suggestions.<br><br>"="我喜欢这个App.<br>虽然这个是很好的app了，但是我还是有一些意见或者建.";
"If you enjoy playing this app, would you mind taking a moment to rate it? It won’t take more than a minute. Thanks for your support!" = "If you enjoy playing this app, would you mind taking a moment to rate it? It won’t take more than a minute. Thanks for your support!";
"Made a backup file"="创建一个备份";
"My Level" = "My Level";
"Need a word to save."="需要一个词汇来保存";
"Need title and URL(web address)."="需要标题和URL（网址)";
"No word in the dictionary."="该词典没有词汇";
"No words to study word."="学习单词里没有词汇";
"Not searched sentences with"="没有检索词";
"Place tab between word and meanging" = "Place tab between word and meanging";
"Prepare to read.\nIt may take a long time."="确定读取？\n它可能需要较长时间。";
"Preparing to update dictionary"="准备更新词典";
"Put @@ instead of WORD..."="用@@替换掉词语";
"Removed from group.\n\nYou can delete the word in Dictionary's Sort Words By Alphabet."="从词组中删除。\n\n你可以通过首字母来删除词典中的词汇";
"Remind Me Later" = "Remind Me Later";
"Restored a dictionary file!\n\nMade a backup file too."="备份或者还原一个词典文件";
"Select all texts and tap Speak menu"="选取所有文本， 按菜单中的 发音";
"Set to all words to Known Word"="设置全部词汇为已知词汇";
"Set to all words to Unknown Word"="设置全部词汇为未知词汇";
"Show Phrasal Verb" = "Show Phrasal Verb";
"Singlequote must not be first or last of word."="引号不能是第一或者最后一个字符";
"Something's changed.\nStill want close?"="文件已被修改，是否保存？";
"The word is not in the book"="该书中不包含这个单词";
"There is no @@ in URL. @@ means the word you want to look for."="在URL中找不到@@的解释";
"There is no book"="没有书籍";
"There is no latest book."="没有最新的书";
"There is no name to make a category."="没有类别名称";
"There is no word to update dictionary."="没有新词汇更新";
"Test finish.\nDo you want to set your word level by the test?"="测试完成。\n想知道自己的单词水平吗？";
"Text to Speech"="文本转语音";
"This is first page."="这是第一页";
"This is last page."="这是最后一页";
"This will be done only once."="这将只进行一次";
"Too big to analyze.\n\nCurrent File Size"="文件太大不能分析。\n\n此文件大小";
"Too Long Word\nOver"="单词太长\n超过最大长度";
"Type or paste text to make a book"="打字或者粘贴文本来制成书";
"Type a headword's meaning..."="请输入首个单词的含义";
"Type a word's meaning..."="输入单词的含义";
"You have already analyzed this book.\nDo you want to update it or analyze again?"  = "You have already analyzed this book.\nDo you want to update it or analyze again?";
"Update Dic" = "Update Dic";
"Updating word's level"="更新单词级别";
"Wait until finishing counting pages."="正在计算页数，请稍等";
"Word Meaning"="词汇含义";
"Word Know Meaning"="已知词汇含义";
"Word Count Meaning"="单词计数含义";
"Word Know Count Meaning"="已知单词计数含义";
"Word Pronounce Meaning"="发音单词含义";
"Word Pronounce Know Meaning"="已知发音单词含义";
"Word Pronounce Count Meaning"="发音单词计数含义";
"Word Pronounce Know Count Meaning"="已知发音单词计数含义";
"Word\tMeaning"="词汇含义";
"Word\tKnow\tMeaning"="已知词汇含义";
"Word\tCount\tMeaning"="单词计数含义";
"Word\tKnow\tCount\tMeaning;"="已知单词计数含义";
"Word\tPronounce\tMeaning"="发音单词含义";
"Word\tPronounce\tKnow\tMeaning"="已知发音单词含义";
"Word\tPronounce\tCount\tMeaning"="发音单词计数含义";
"Word\tPronounce\tKnow\tCount\tMeaning"="已知发音单词计数含义";
"Write new headword in a textbox or select a word in Grouped Words"="在文本框中输入一个词，或者从词组中选择一个词";
"X : Unknown\n? : Not Sure\n! : Known\n- : useless word, proper noun..."="X:未知\n? : 不确定 \n! : 已知\n- : 没用的单词， 专有名词。";
"You can add phrasal verb and pronounce in the menu\nMyLevel -> Update Dic" = "You can add phrasal verb and pronounce in the menu\nMyLevel -> Update Dic";
"You can select idiom or sentence only in the dictionary." = "You can select idiom or sentence only in the dictionary.";
"You can't add new idiom or sentence." = "You can't add new idiom or sentence.";
"You can't continue the test.\nDo you want to set your word level by the test?"="测试无法继续.\n你想要知道测评结果吗？";
"You can't remove headword in group."="你不能讲词组中的首词去掉";
"You need to type a headword."="你需要键入首词";
"You need category's name to make a category."="你需要一个类别名以便创建类别";
"You need file name to make a book."="你需要一个文件名来创建书籍";
"You need meaning of the word %@"="你需要词汇的含义%@";
"You need text to make a book."="你需要一个文本文件来创建书籍";
"You need to select a file to mail with."="你需要选择一个发送文件";
"You need to select a file to restore."="你需要选择一个还原文件";
"You need to select at least one alphabet."="你需要选择至少一个字母表";
"You need to select more than one word."="你需要选择多于一个单词";
"You need to set on more than one web dictionary site."="你需要设置多于一个的网络字典";